教科書河蟹警射胡椒噴霧漫畫

節錄

教科書河蟹警射胡椒噴霧漫畫

■名創教育出版的《探索生活與社會》中，原版有一格為警員對付示威者的漫畫，修訂後被刪去。

【本報訊】教育局透過「自願送審」機制大幅「河蟹」高中通識教科書，本報發現初中通識科以至生活與社會科（生社科）教科書亦全部不能倖免。有生社科教科書在今年的「重印兼訂正」版本中，刪去警察向示威者噴胡椒噴霧的漫畫，又將普選的意義由「提升市民對本地的認同」改為「提升市民對香港特區的認同」。有書商指出，「重印兼訂正」一般只會改錯處而不會改換用詞。有通識科教師認為，相關資料明顯因觸犯政府禁忌而被刪。

相關新聞：戴「豬嘴」諷京空氣污染被刪除

通識科為核心科目，除了初中通識科教科書外，初中生社科教。。。。。。。

「黑箱作業」字眼遭刪去

其中由名創教育出版的《探索生活與社會》，「維護社會核心價值」原版開首有兩幅漫畫，其中一幅顯示一群示威者高舉「捍衞言論自由」和「示威無罪」橫額，三名警員分別用胡椒噴霧噴向示威者、手持警棍，以及用「大聲公」高呼「不准示威，否則拘捕你們！」書中要求學生回答「以上社會存在什麼問題？」和「若你生活在以上社會，你會有何感受？」兩條問題。修訂後上述漫畫被消失，只餘有關貧富差距的漫畫。

同一本教科書中，在「維護自由發表意見的權利」章節，原版一幅。。。。。。。

明報教育出版的《生活與社會．香港的經濟表現》，。。。。。。。

毋須送審的初中通識教科書亦有修改，其中。。。。。。。

教協副會長、通識科教師田方澤認為，初中生有足夠分析力處理及討論具爭議。。。。。